

面对这些挑战，亚马逊云科技的Quicksight，是如何解决这些问题的呢？
其一，是按需增强洞察力
可以分为两个层面，
首先，AI层面，quicksight上，深度集成的AI算法，支持您在数据和可视化报表层面的异常检测以及多维预测,除此之外，您还可以利用亚马逊云科技Sagemaker，完成更深度的AI功能，而在用户与BI的交互上，Quicksgiht Q，实现了基于自然语言处理转化为洞察力的功能，也就是，您只用输入您关注的问题，Quicksight可以将其转化为SQL，然后在数据上执行查询，再将其转化为可视化的图表，这些功能，一定会让您耳目一新。
其次，功能层面，quicksight可以很方便发布互动和订阅，以及图表上钻钻取，过滤，和缩放
quicksight有自身的app端，方便您无论在IOS或是安卓上，方便洞察您的业务数据


其二，弹性伸缩和无服务器
原生云的quicksight，无需管理服务器或软件，从10个用户开始，扩展到几百个甚至数千上万个用户，您都可以立即实现，您无需做什么变化，来支持您的BI基础架构。
更无须关注在性能、高可用性、灾难恢复、可扩展性，所有工作，由Quicksight来完成。想象一下，十万级别的客户同时访问您的BI系统，而在相应速度上，相比一个客户，没有丝毫延迟，这是多么完美的体验。


其三，Quicksight与亚马逊云科技的其他服务深度集成
这包括，RedShift、Athena、Aurora、RDS
且同样实现安全、私密的访问，与Data Lake Security集成，以编程方式登录用户、管理内容和控制

其四，Quicksight的报表可以很方便的与您自己的系统集成
您可以通过一键嵌入选项，以iFrame，轻松嵌入您的应用程序，无论是内部或面向客户，同时使用我们的SDK和API，控制您的多租户应用程序的使用权限。


最后，在定价上，quicksight使用serverless付费方式，按用量进行付费。




----
那么接下来，让我们一起浏览下，quicksght丰富的，互动仪表板，我们可以看到，几乎包含了所得可视化报表元素，满足我们的个性化报表需求

（切页面）

从quicksight中链接到数据源，创建您想要的仪表板。quicksight使用自由格式布局模式，您可以创建像素级，完美的仪表板，以及主题和视觉定制选项，您可以在quicksight中，充分的发挥创造力，以匹配你的应用程序的外观和感觉。


---
接下来，再让我们回到企业的必备需求
我们希望报表制作出来后，可以嵌入到已有系统，应用程序，或者门户网站中来，与您的所有用户共享
依托于quicksight，不需要服务器！既可以实现！
通过一键嵌入，您将为所有用户，使用QuickSight的身份验证机制，而不需要定制开发，或领域专业知识


---
在对数据的权限管理方面，企业通常有严苛的访问权限需求，我们不仅希望，在字段级别，区划分用户的权限，还希望在字段内，完成权限划分。比如我们有一张全国销售明细表，其中有一个city，城市字段，我们希望各个城市的经理，只能看到自己城市的数据。
Quicksight中，您可以利用行级别安全的功能来实现上述需求
您只需要创建用户或用户组标识，和字段中的值，映射关系的文件即可


---

在审计层面，我们通常关注，以下的一些问题
有多少用户，看到过此仪表板？ 
此用户，看到了哪些仪表板？ 
谁创建了，新的数据集？ 
这些新数据集，又是什么时候创建的？

亚马逊云科技的 CloudTrail服务，可以方便quicksight集成，跟踪您的帐户，以便进行治理、合规性和审计。

---

最后，让我们聚焦在Quicksight的机器学习功能，看它如何做到，增加您的数据体验的


---

首先是自动叙述
传统的BI报表人员，在创建交互式报表的同时，往往需要补充一些描述这些图表的文字信息，而这些文字信息，通常需要人员自己去，每次编辑，这是非常大的工作量
亚马逊云科技的QuickSight，可以会自动的解释仪表盘中的图表和表格，并以自然语言的方式，提供许多建议的见解。
您可以选择的建议见解，是现成的，并附带文字，计算和功能。同时，您可以根据需要，更改它们。
您也可以基于Quicksight的自动叙述，再设计自己的独有见解。
作为仪表板的作者，您可以完全灵活地根据需要，自定义计算。您可以使用叙述方式，以简单的语言有效地讲述数据的故事。

---
其次是异常检测
我们的海量数据中，会隐藏着一些异常，而这些异常往往需要您做出报表，再根据经验，去判断是否属于异常，再结合开发的手段，去出发报警。
而在quicksight中，您可以将具有为异常检测配置的见解，放在仪表板上，然后可以订阅警报以进行异常和贡献分析。
当异常更新时，您会收到异常警报。警报电子邮件将显示异常总数，并根据您的个人警报配置，在前5名中提供详细信息。
以此，在BI中，一站式配置实现，从自动监控到异常邮件报警的全链路工作


---
再次是预测功能
在传统BI的仪表板中，往往都是以统计为主，而对于企业方，基于现有数据，预测未来的走势，才是更有实际价值，
比如我们已经积累了近十年的销售数据，我们如何基于此，来实现未来的合理备货，或是计划销售
quicksight中，已集成了由机器支持的预测计算，根据季节性规律，按先前指标的模式m预测未来指标。例如图片，您可以创建一个计算，以预测，未来六个月的总收入。


---
最后，我们回到Bi场景下最大的挑战
如何帮助业务用户更快的找到答案。
这里并不是说，BI仪表板不能完成业务的需求，而是因为仪表板的输出，不可能包含，所有对数据的理解。
基于以上原因，一个常见的现状是，我们的Bi报表人员，被纷繁的临时需求淹没，而我们的业务需求人员，又不能立刻得到自己想要的结果
立足于此，Quicksight为了解决改善以上的痛点，实现了BI报表的自主服务，quicksight Q
她可以理解您输入的文字，并转化为数据查询语句，讲最终的结果以可视化的方式返回给使用方。




---
接下来，让我门一起看下，quicksight Q 如何操作的
首先开启Q功能的Quicksight，会在报表最上方，多一个输入窗口。蓝色部分，是您需要实现自助服务的数据表名
展示的数据集是橄榄球运动员过去几年的统计数据

自2016年以来，拉塞尔·威尔逊投出了多少次TD传球？

自2016年以来，谁投出的TD传球最多？

我们略作修改

自2016年以来，谁的长TD传球最高？


按赛季计算，拉塞尔-威尔逊的深度完成率是多少？


就是这样，如此简单，基于数据，向quicksight 提出你的问题，即可快速得到答案。


播放视频

当仅使用仪表板和筛选器时，这些问题平均需要7次点击


1/目标客户：业务用户(使用BI仪表板跟踪业务指标的销售/营销/财务团队)和经常在人手稀少的团队中运行的BI团队2/我们希望解决的关键客户问题：当业务用户想要提出现有BI仪表板无法回答的新业务问题时，他们依赖BI团队来创建或更新数据模型和仪表板，这可能需要几周时间才能完成。解决临时BI问题所需的时间很长，这会让业务用户感到沮丧，并且常常会给人手稀少的BI团队带来额外的开销。
3/服务描述(最多2句话)：Merlin使用机器学习支持的自然语言查询(NLQ)技术，使您的业务用户能够对您的数据提出即席问题，并在几秒钟内获得答案。
4/Launch如何解决客户问题。包括您的服务独有的关键功能和优势。

几秒钟内就能得到答案
使用Merlin，商业用户只需简单地用简单的英语输入一个问题，就可以在几秒钟内得到数字、图表或表格等答案。此外，当在现有仪表板中找不到特定业务问题的答案时，Merlin使用机器学习来自动执行数据建模过程，从而节省了BI团队数周的工作

对您的所有数据提出任何问题
Merlin提供有关您所有数据的问题的答案。与传统的基于NLQ的BI工具不同，Merlin不仅限于回答来自已预先构建数据模型和仪表板的有限数据集的问题。此外，有了Merlin，用户不仅可以在预定义的仪表板上提出问题，还可以提出与您的业务相关的任何问题。

使用您习惯的商业语言
使用Merlin，您可以使用日常使用的短语和业务语言来提问，这些短语和业务语言是您的功能或垂直领域的一部分。Merlin进行了优化，可以理解来自多个领域的复杂业务语言和数据模型，包括销售(“我的销售额如何跟踪配额？”)、营销(“我的活动的转化率是多少？”)和零售业(按地区划分，每周最畅销的产品是什么？)以及人力资源、广告等。

问更准确的问题
Merlin通过提供自动补全建议、执行拼写检查以及为可定制为特定于公司和团队的缩略语和同义词提供匹配建议，帮助您提出更准确的问题。此外，Merlin还通过从用户交互中学习来不断提高其准确性。如果梅林答错了答案，你可以通过点击几下鼠标来教梅林改正答案。

易于部署和管理
只需在QuickSight中单击几下，就可以使Merlin开始为您的团队和组织回答问题。与传统的基于NQL的BI工具需要数月来准备和建模数据不同，Merlin自动推断数据的语义含义，绘制出表之间的关系，并构建所需的索引以实现准确和一致的快速响应。此外，使用Merlin的查询日志，您可以轻松跟踪您的团队向Merlin提出的问题以及用户反馈(例如，Merlin的某个答案是否可以改进)。





